2021 奧斯卡金像獎 特殊紀錄 （性別/種族/年齡）

趙婷以《Nomadland》平奧斯卡獎記錄單屆獲四項個人提名、為史上第三人
(最佳影片(製作人)、最佳導演、最佳改編劇本、最佳剪輯)
也為史上第一位女性電影人創此紀錄、而她也是史上首次入圍最佳導演的亞裔女性導演

Emerald Fennell 《Promising Young Woman》也成為史上第三位單屆獲得三項提名的女性影人
(最佳影片(製作人)、最佳導演、最佳原創劇本)

今年為史上首次最佳導演獎有兩位女性導演提名

Anthony Hopkins以《The Father》成為史上最年長的最佳男主角提名者(83歲)

Steven Yeun以《Minari》成為史上首位入圍最佳男主角的韓裔美籍演員

Riz Ahmed以《Sound of Metal》成為史上首位入圍最佳男主角的穆斯林演員

尹汝貞以《Minari》成為史上首位入圍最佳女配角的韓國演員

Viola Davis以《藍調天后》第四度獲得奧斯卡演員獎提名
成為史上最多獲演員獎提名的非裔演員
2008 《Doubt》最佳女配角
2011 《The Help》最佳女主角
2016 《Fences》最佳女配角 (獲獎)
2021 《藍調天后》最佳女主角

Glenn Close以《絕望者之歌》成為史上第三位同時提名奧斯卡獎及金酸莓獎的演員